MLC貴好多，真係值?

最近落腦場，見三叔860evo 1T TLC賣11XX, MLC賣18XX。同容量，同速度，雖然話MLC襟用啲，但是貴幾成咁誇張。有無巴打用過MLC版，係咪真是咁值?

PS:有外國評測話TLC喺heavy loading時速度會勁drop

貴幾成但係長命幾倍

Samsung tlc 外國測試寫入4800次已經到左普通mlc 既標準（3000），
Mlc 更加係去幾萬次寫入cold

所以Samsung tlc = 其他牌子美光東芝hynix 既mlc

SLC

Samsung mlc 好似係tlc block一個bit 得出黎 你睇你自己 我就用緊860evo1tb

睇你要乜

MLC 命長d, TLC 平d
家下controller/ Dram cashes 完，速度上差得唔遠

你單次搬大file > Dram cashes size
TLC 速度就會大跌

不過冇乜幾可成日咁樣搬file 法

保值+耐用=賣得出
上一隻mlc俾我玩夠5年二手賣番出去

5年後都唔值錢

今日買2000,5年後收返500都偷笑

應該係200都無

首先你部機打算長用10年

真係大量data 就 買nas 攪6~8隻hdd raid5 啦

唔止500
淨係買效能&穩定性都值
賣得出當bonus

MLC啱啱出嗰時又咪俾人話壽命短
到你十年後換機,迫住換QLC又話買TLC值唔值

咁多年後都係時候砌過部啦

只買mlc

tlc已經廢 qlc真係搵水魚買

小弟唔識，就算行左raid， 4k寫入都是很低，是嗎？

有無source可參考?

師兄你睇真D 860 EVO 係用MLC架喎

不過真假都好 Samsung都係無得輸 同埋2.5吋都唔會預你玩10年啦

家用唔BT要平，幾年後買新較化算